加泰未澄清是否獨立 中央政府即將接管統治

（中央社馬德里16日綜合外電報導）加泰隆尼亞自治區主席普伊格蒙特（Carles Puigdemont）今天沒有澄清他上週是否宣布加泰隆尼亞獨立，這為中央政府接管和直接統治加泰隆尼亞鋪路。

路透社報導，西班牙總理拉荷義（Mariano Rajoy）要求普伊格蒙特在今天當地時間早上10時之前澄清意向，如果他堅持要脫離西班牙，19日之前還可以改變心意。倘若他選擇獨立，馬德里將停止加泰隆尼亞自治權。

加泰隆尼亞媒體已公開普伊格蒙特寫給拉荷義的信，普伊格蒙特在信中並沒有直接回答是否要獨立的問題，反而要求兩人應該儘快會面，在未來兩個月展開對話。

普伊格蒙特在信中表示：「儘管發生了這一切，我們仍誠摯地提出對話要求。」（譯者：中央社陳昱婷）1061016

左膠...

2小時前
【Now新聞台】西班牙中央政府要求加泰羅尼亞自治區政府澄清是否已宣布獨立的限期屆滿，自治區主席普伊格蒙特並未給予明確答案，中央政府要求對方必須在周四前確認並無宣布獨立。

普伊格蒙特在回覆首相拉霍伊的信件中，並無明確回覆是否已經宣布自治區獨立，只是提出兩人應該在未來兩個月展開對話，討論加泰羅尼亞局勢，尋求雙方均同意的解決方法。

副首相薩恩斯德聖瑪麗亞在限期後見傳媒，對普伊格蒙特並無回覆中央政府的問題感到遺憾，要求對方在周四早上確認並無宣布加泰羅尼亞獨立，否則中央政府或會引用憲法第155條收回加泰羅尼亞自治權，最終是否要走到這一步，決定權在普伊格蒙特手上。

她同時強調中央政府並無拒絕對話，但任何對話都必須在法律框架內進行。

收回自冶權一定重挫加泰經濟
兩邊都冇好處

一場遊戲一場夢.

借個位黎

站務台投訴三色貓

Oct 15近期活躍五毛
1三色貓
2群龍共舞
3法國佬巫斯義=香港鍵國
4十卜ching
5newlife
6侵B
7返六日唔撚易
8dewi
9bb chu
10優美開始

其實你搞得獨立就預左會被人打壓，個日應該食住個勢宣佈獨立，而家勢又無左，揀邊樣都死

其實無分別, 無大國承認又無軍隊, 結局一早預定

垃圾歐盟，成班偽善左膠應該仆街死

就算係都寧願宣佈獨立左先，輸都輸得有骨氣，最多咪比西班牙拉晒坐監，好過而家畏首畏尾咁

其實係呢兩條友喺度扯貓尾

英美俄日中都唔會承認啦, 有無歐盟都一樣, 極右唔同會親加泰?

左膠成事不足，敗事有如

巴斯克,北愛, 哈馬斯放咗幾廿年炸彈, 獨立咗未?

你講到而家唔使俾人拉去坐監咁.

其實歐盟本身就係集中主權嘅超國家組織, 你覺得佢會支持部分地區嘅主權剝離嗎?

其實係中共控制下仲有部份言論自由可能已經係奇跡

當然唔會啦，但連譴責暴力都唔做下真係好雙重標準

曼德拉, 施明德坐監都坐咗唔止二十年啦

花生一地都係

外國示威唔死人可能已經唔算好暴力, 唔可以用香港標準
反世貿/G7 示威啲警察仲強武力

佢地有話"唔好用暴力"嘅, 但焦點都係話加泰"非法公投"囉.

曼德拉幾時係左膠啊， 邊有得類比。
人地綁架， 放炸彈， 襲擊都做齊， 拎泛民比人地曼德拉， 真係笑大人個口

咁香港啲泛民連監都唔敢坐添
我意思係廿年就想有民主, 未免太樂觀

曼德拉後期係咪和理非?

泛民都係代議士姐鬧條毛咩,事實上係一大班香港人都唔會支持呢D行為

先鋒黨職業革命家唔需要咁在意一時民意

曼德拉既和理非背後有成班恐怖分子幫手
咁仲叫唔叫和理非呀

笑左，曼德拉係和理非都講得出， 班左膠真係ON 9

歐盟根本係利益集團, 點會公然同西班牙唱反調 支持加泰獨立對歐盟同美國有咩好處先

得經濟同民意點獨立 最起馬都要軍隊啦

有軍隊都冇用架, 點解支那咁耐都唔郁台灣 就是背後有美國撐住囉

唔湯唔水on99

我都唔知今次關左膠咩事

痾屎唔出痾尿疾下疾下都關左膠事㗎啦，你識條春咩

加泰學埋香港嘅和理非左膠

有軍隊最少可以做成既定事實, 爭取談判空間嘅.

公投完唔宣布獨立咁搞黎做乜春

佢不論和理非定堅持宣布獨立, 到最後都係會失敗, 何不揀個應該死少啲人嘅執行方法?